（鬥摺）中興摺疊屏幕專利，對摺還可以露出

中興摺疊屏幕專利，對摺還可以露出
By Marco - 三月 8, 2019
近期，荷蘭網站 LetsGoDigital 爆料了中興申請的一項特殊的摺疊屏幕智能機專利。其實早在去年的 4月，中興就已經向世界知識產權局（WIPO）的全球設計數據庫，提交了這份外觀設計專利。直到現在才發布了草圖，可以看到中興至少設想了十幾種摺疊方案。

大家還是否記得在 2017年10月的時候，中興給我們帶來了Axon M 摺疊智能機。但是因為當時柔性摺疊屏幕技術還未成熟，所以該機只是由兩塊獨立的屏幕構成。

今年是摺疊屏幕和 5G 奮起的時代，技術成熟了中興也開始設想摺疊屏幕手機了。根據 LetsGoDigital 的爆料，該設計並不和華為會或者 Samsung 類似，而是類似翻蓋式的摺疊方式。

1 of 3

當你展開手機的時候，並完全攤開的情況下，手機的邊框幾乎不可見。但是美中不足的地方在於為了保證結構的牢固，在手機的腰部留下了兩個明顯的鉸鏈凸起。影響了美觀。

摺疊後會發現該設計並不是完全的對向摺疊，摺疊後後露出一部分屏幕，可以用來顯示信息等內容。目前，屏下鏡頭還不是成熟的方案，但是在該機上看不到前置鏡頭。還有一個奇怪的點在於沒有指紋傳感器，很可能是採用了側邊指紋解鎖的方式。在插圖中看到了手機右側有兩個按鍵，位於SIM 卡和存儲卡插槽的下方，底部為充電接口。不知道該設計會不會出現在現實生活中，目前還是保持等待的態度吧。

Game Boy Advance SP

如果無左個駁位其實都算係摺機中唔算既設計

中間個駁位如果有野要禁點算

咁既長度有咩需要摺
摺埋啦中興

依d摺唔哂既核突設計都仲夠膽拎去申請專利

擺明係申請哂先
博日後收過路費

下部可唔可以扭毛巾咁？

wfc

呢啲設計真係多鳩餘，
摺機打開個mon唔變大咁摺嚟托柒